<resources>
	<string name="app_name">Covid19 ZostanZdravy</string>
	<string name="app_ok">OK</string>
	<string name="app_yes">Áno</string>
	<string name="app_no">Nie</string>
	<string name="app_apiFailed">Nepodarilo sa spojiť so serverom (%1$s), prosím skúste neskôr</string>

	<string name="notification_channel_persistent">Scan running notification</string>
	<string name="notification_channel_alarm">Notifies of potential contagion</string>
	<string name="notification_scan_title">Covid-19 beží na pozadí</string>
	<string name="notification_scan_text">Vaše zariadenie zaznamenáva blízkosť okolitých zariadení</string>
	<string name="notification_scan_problem">Zaznamenávanie nie je aktívne, kliknite sem pre opravu</string>
	<string name="notification_quarantineLeft_title">Opustili ste karanténu</string>
	<string name="notification_quarantineInfo_title">Karanténa</string>
	<string name="notification_quarantineInfo_text">Zostávajúcich dní v karanténe: %1$d</string>

	<string name="welcome_title">Bojujme\nproti Covid-19\nspoločne</string>
	<string name="welcome_agree">Pokračovať</string>
	<string name="welcome_attribution">Tento projekt vznikol ako\nspojenie dobrovoľnej iniciatívy\n&lt;b&gt;ZostanZdravy&lt;/b&gt; a &lt;b&gt;Sygic&lt;/b&gt;</string>
	<string name="welcome_privacy">Informácie o spracovaní osobných údajov</string>

	<string name="home_protect">Ako sa chrániť</string>
	<string name="home_symptoms">Symptómy</string>
	<string name="home_address">Vaša domáca adresa</string>
	<string name="home_quarantineRemains">Povinná karanténa, zostáva dní</string>
	<string name="home_statsTotal">Chorí</string>
	<string name="home_statsRecovered">Uzdravení</string>
	<string name="home_quarantine">Bola som v zahraničí alebo musím zostať v karanténe</string>
	<string name="home_checkQuarantine">Vrátili ste sa zo zahraničia alebo máte zostať v karanténe?</string>
	<string name="home_hotline">Infolinka</string>
	<string name="home_map_list">Zoznam</string>
	<string name="home_map_map">Mapa</string>

	<string name="profile_identifier">Môj identifikátor pre potreby zdravotníkov a hygienikov:</string>
	<string name="profile_aboutApp">O aplikácii</string>

	<string name="protect_title">Ako sa chrániť pred koronavírom</string>
	<string name="protect_text1">Často si umývajte ruky mydlom a vodou, najmenej po dobu 20 sekúnd. Môžete použiť dezinfekčný prostriedok na ruky na báze alkoholu</string>
	<string name="protect_text2">Zakrývajte si nos a ústa pri kašľaní a kýchaní jednorázovou papierovou vreckovkou a následne ju zahoďte</string>
	<string name="protect_text3">Nedotýkajte sa očí, nosa a úst neumytými rukami</string>
	<string name="protect_text4">Vyhýbajte sa blízkemu kontaktu s ľudmi, ktorí javia príznak nádchy alebo chrípky</string>
	<string name="protect_text5">Noste ochrannú masku v prípade, ze sa u Vás alebo u osôb vo Vašej blízkosti prejavujú respiračné symptómy</string>
	<string name="protect_text6">Pravidelne čistite a dezinfikujte povrchy a objekty s ktorými ste Vy a Vaše okolie v pravidelnom kontakte</string>
	<string name="protect_text7">Ak ste chorý, liečte sa doma.</string>

	<string name="symptoms_title">Symptómy</string>
	<string name="symptoms_subtitle">Rozlišujte príznaky</string>
	<string name="symptoms_text">COVID-19 zasahuje dolné dýchacie cesty. Prejavuje sa:</string>
	<string name="symptoms_text1">• suchým, zadúšavým, dráždivým kašľom bez hlienov</string>
	<string name="symptoms_text2">• bolestami hlavy, kĺbov a svalov</string>
	<string name="symptoms_text3">• celkovou vyčerpanosťou</string>
	<string name="symptoms_text4">• pocitom ťažoby a pichaním na hrudníku alebo pocitom tzv. „nedostatočného nádychu“</string>
	<string name="symptoms_text5">• vysoká teplota na hranici, alebo tesne za hranicou 38 stupňov, ale rovnako aj vysoko za hranicou 38 stupňov, v kombinácii s kašľom a zvyškom uvedených príznakov sú tiež príznakom ochorenia</string>
	<string name="symptoms_text6">Nádcha, bolesti prínosových dutín, hlieny v nose, aj keď s bolesťou v hrdle, s najväčšou pravdepodobnostou nie je COVID-19.</string>

	<string name="phoneVerification_title">Vaše telefónne číslo</string>
	<string name="phoneVerification_text">Prosím overte medzinárodnú predvoľbu a zadajte Vaše telefónne číslo</string>
	<string name="phoneVerification_explanation">Zadajte prosím telefónne číslo, na ktoré Vás budú môcť zdravotníci kontaktovať, v prípade, že ste boli v kontakte s infikovanou osobou.</string>
	<string name="phoneVerification_continue">Pokračovať</string>
	<string name="phoneVerification_invalidNumber">Telefónne číslo je neplatné, prosím skontrolujte zadané číslo</string>
	<string name="phoneVerification_confirmTitle">Skontrolujte číslo</string>
	<string name="phoneVerification_confirmText">%1$s\n\nJe toto telefónne číslo správne?</string>
	<string name="phoneVerification_enterCode">Na zadané telefónne číslo sme poslali SMS s kódom.\n\nPre dokončenie overenia prosím zadajte nižšie prijatý 6-miestny kód.</string>
	<string name="phoneVerification_wrongCode">Nesprávny kód, zadajte ho prosím znova.</string>
	<string name="phoneVerification_leaveProcess">Ste si istý, že chcete opustiť túto obrazovku bez zadania kódu? Bez opätovnej autentifikácie sa sem nebudete môcť vrátiť.</string>

	<string name="address_info">Vyberte prosím miesto, v ktorom sa budete zdržiavať v karanténe. Toto miesto nie je možné následne zmeniť, preto sa ubezpečte, že ste správne zadali adresu karantény.</string>
	<string name="address_dragToLocate">Pohnutím upresnite polohu</string>
	<string name="address_pickLocation">Vybrať túto polohu\n</string>
	<string name="address_confirm">Vybrali ste si adresu:\n%1$s\n\nTáto adresa bude Vašim miestom karantény. Adresu následne nebude možné zmeniť.</string>
	<string name="address_confirm_confirm">Potvrdiť</string>
	<string name="address_confirm_change">Zmeniť</string>

	<string name="quarantineStart_text">Zadajte dátum, kedy ste sa vrátili zo zahraničia, alebo deň, v ktorom Vám bola nariadená karanténa.</string>

	<string name="faceid_title">Sledovanie tváre pre karanténu</string>
	<string name="faceid_text1">Prosím naskenujte Vašu tvár pre prípadnú verifikáciu pri dodržiavaní povinnej karantény.</string>
	<string name="faceid_text2">Tento krok je povinný.</string>
	<string name="faceid_text3">Dáta sú uložené výhradne na Vašom zariadení.</string>
	<string name="faceid_start">Štart</string>
	<string name="faceid_thankYou">Ďakujeme</string>
	<string name="faceid_success">Dodržiavajte dôsledne domácu karanténu. Zabránite tak šíreniu vírusu COVID-19.</string>
	<string name="faceid_sorry">Ľutujeme</string>
	<string name="faceid_failLicense">Neplatná licencia softvéru na overenie tváre, kontaktujte prosím dodávateľa aplikácie.</string>
	<string name="faceid_failCameraInit">Nepodarilo sa nainicializovať kameru, skúste to prosím znova.</string>
	<string name="faceid_failCameraAccess">Aplikácia nedostala prístup ku kamere, skúste to prosím znova.</string>
	<string name="faceid_failCameraPermission">Aplikácia nemá povolenie na prístup ku kamere, povoľte prosím tento prístup.</string>
	<string name="faceid_failCapture">Nepodarilo sa zachytiť tvár, skúste to prosím znova.</string>
	<string name="faceid_failVerify">Nepodarilo sa overiť uložené charakteristiky tváre, skúste to prosím znova.</string>

	<string name="about_text">Táto aplikácia bola vytvorená slovenskými dobrovoľníkmi a odborníkmi v rekordne krátkom
čase, aby pomohli s bojom proti šíreniu pandémie. Bola odovzdaná všetkým štátom zdarma
vrátane Slovenska, aby pomohla zdravotníckym organizáciám prekonať nákazu Covid-19
rýchlejšie. Je vyvinutá tak, aby aj v budúcnosti, pri vzniku akejkoľvek pandémie, mohla byť
okamžite nasadená a spomaliť šírenie nákazy. Aplikácia bude vylepšovaná každým dňom
a jej tvorcovia budú náklady s jej ďalším vývojom hradiť sami. Jej kód a know-how má slúžiť
všetkým ľudom sveta a nesmie byť majetkom žiadnej organizácie.
\n\nJednou z najzákernejších prejavov Covid-19 je jej inkubačná doba, kedy pacient chorobu šíri
až 14-dní bez jej viditeľných symptómov. Tým sa vírus šíri rýchlejšie ako obyčajná chrípka
a ťažké stavy tak prehltia zdravotnícky systém, ktorý v žiadnej krajine nebol pripravený na
takýto nárast nákazy. Cieľom aplikácie je výrazne spomaliť nástup a rýchlejšie otestovať
potenciálne nakazených ľudí a tým predísť šíreniu choroby bez ich vedomia. Tým ochránime
infikované osoby, ich blízkych a celý zdravotnícky systém, ktorému zostane kapacita pred
exponenciálnym nárastom prípadov.
\n\nAplikácia funguje na nasledovnom princípe.
\n\nPo inštalácii aplikácie je potrebné povoliť senzory Bluetooth a notifikácii, ktoré informujú
pacienta. Bluetooth je technológia na rozoznanie blízkosti kontaktu od 1-10 metrov a je
možné prostredníctvom nej analyzovať presnú vzdialenosť iných zariadení v jej okolí. Táto
technológia výborne funguje v bytoch, budovách, obchodných domoch, lietadlách, letiskách,
autobusoch, električkách a iných uzavretých priestoroch, dokonca až na úroveň konkrétnej
miestnosti. Jej spotreba je pritom mimoriadne úsporná.
\n\nV prípade, že telefón rozozná iné Bluetooth zariadenie v jeho blízkosti a táto doba prekročí
určitú dĺžku, zapíše si anonymný údaj tzv. AppID, ktoré je anonymné číslo vygenerované pri
každej inštalácii aplikácie. Toto identifikačné číslo je úplne anonymné. Bluetooth informácia
iného zariadenia je potrebná na spätné identifikovanie zariadenia a zasielanie notifikácii
takémuto zariadeniu, ktorého majiteľ mohol byť vstavený ochoreniu. Na zasielanie sa práve
použije AppID. To znamená, že ak si človek aplikáciu vymaže z telefónu, toto číslo stratí
akýkoľvek význam. Jeho hodnota existuje, len v prípade, že aplikácia je nainštalovaná na
telefóne a dá sa na túto aplikáciu poslať notifikácia, ak bolo iné AppID infikované, s ktorým
bola aplikácia v kontakte cez Bluetooth. Týmto spôsobom nieje možné identifikovať
chorého, ani zdravého. Je možné len zaslať správu do inštancie takejto aplikácie.
\n\nAkonáhle akýkoľvek človek zistí, že bol infikovaný vírusom Covid-19, zadá do aplikácie svoje
CovidID, prípadne ukáže hygienikovi svoje číslo. Následne sa Covid číslo overí z NCZI
systémom. Následne sa informujú iní užívatelia, ktorí boli v kontakte s jeho AppID na úplne
anonymnej báze, aby sa dali otestovať. Správa bude obsahovať, že bol človek potenciálne
vystavený nákaze. Takýmto spôsobom dokáže aplikácia trasovať možné prenosy za
posledných 14-dní aj pri kontaktoch, ktoré človek nedokáže identifikovať. V budovách, pri
prepážke v obchode, vo verejnej doprave a podobne. Tým budú ľudia cielenejšie testovaní, a
len Tí, ktorí boli vo veľmi tesnej blízkosti infikovanej osoby po určitú dobu. Každý pozitívne
testovaný tak pomôže rodinám ľudí, ktorí o svojej nákaze ešte nemusia vedieť a predíde tak
ďalšiemu rozneseniu nákazy. Všetko na anonymnej báze.
\n\nV dnešnej dobe fungujú zdravotníci pýtaním sa, s kým sa človek stretol, a na základe toho
osobne kontaktujú ľudí, ktorí mohli byť vystavení ochoreniu. Nedokážu ale odhaliť ľudí, ktorí
boli v kontakte v obchode, alebo verejnej doprave. Táto aplikácia tak dokáže rýchlejšie nájsť
takéto AppIDs, poslať aplikácii informáciu aby sa dali otestovať, výrazne zníži manuálnu
prácu zdravotníkov a hygienikov a tým rýchlejšie predíde šíreniu nákazy na ostatných členov
rodiny, kolegov, či iných ľudí v blízkom kontakte.
\n\nNeoddeliteľnou súčasťou prekonania nákazy Covid-19 je aj izolácia chorých od ostatnej
populácie. Na tento účel funguje karanténa. V prípade, že človek prišiel zo zahraničia, alebo
bol potenciálne vystavený infekcii, alebo mu bola nariadená karanténa, je vyhláškou
prikázané zostať na jednom mieste po celú dobu, pokiaľ systém neoznámi opak. Pri tejto
chorobe aj 14-dní a je možné na základe testov, či diagnózy samotnú dobu predĺžiť.
Každému, komu bola nariadená karanténa príde informácia, ktorá ho bude informovať
o ďalších krokoch. Človek v aplikácii oznámi, ak mu bola nariadená karanténa a označí si
miesto, v ktorom sa bude zdržiavať nasledujúce dni. Informácia o mieste zostáva výlučne
v aplikácii. Aplikácia si overí telefónnym číslom, či takémuto užívateľovi bola skutočne
nariadená karanténa a ak áno, informuje užívateľa o dobe v ktorej by mal zostať na ním
určenom mieste.
\n\nPo tomto úkone ho aplikácia bude varovať pri každom porušení karantény. Akonáhle je
človek mimo karantény dlhšie ako určitý čas, aplikácia ho upozorní, aby sa vrátil do
karantény. Táto funkcionalita sa snaží upozorniť ľudí v karanténe, ktorým bola nariadená.
Dáta o pohybe sa nikde neukladajú a používajú sa výlučne na upozornenie užívateľa.
\n\nAplikácia zároveň zobrazuje mapu a najnovšie informácie o nákazách v jednotlivých
okresoch na Slovensku. Jej účelom nieje identifikovať chorých, ani nijako týmito
informáciami nedisponuje. Mapa zobrazuje len štatistický počet zaznamenaných ľudí
s ochorením na Covid-19 v danom okrese.
\n\nZároveň aplikácia disponuje štatistickými informáciami o počte nakazených, vyliečených
a počte úmrtí na území Slovenskej republiky. Obsahuje aj dôležité informácie ako sa chrániť,
ako rozpoznať symptómy a zobrazuje rýchlu infolinku.
\n\nAplikáciu budeme neustále zlepšovať a prinášať ďalšie funkcionality, ktoré pomôžu
rýchlejšie zvládnuť nákazu Covid-19. Všetky dáta sú anonymné a zároveň sú automaticky
mazané po uplynutí 21-dní. Táto doba je nevyhnutná na odhalenie možných ohnísk nákaz,
ktoré nebolo možné odhaliť konvenčným spôsobom.
\n\nNikdy nebolo dôležitejšie neochorieť, aby sme zachránili druhých, tak ako dnes. Tým, že
zostaneme zdraví a nebudeme vírus šíriť, budú mať naši blízky väčšiu šancu na záchranu,
pretože zdravotníctvo im bude schopné poskytnúť pomoc, ktorú potrebujú. Ak ochorieme,
svojím šírením zaťažujeme zdravotný systém. Zároveň doktori a zdravotný personál bude
preťažení a tým náchylnejší na ochorenie. V prípade, že ochorejú nebudú môcť pomáhať aj
v úplne odlišných prípadoch, ktorý sa tejto nákazy netýka. Tí, ktorí nákazu sami nezvládnu,
nebudú mať šancu na záchranu. Ak budú chorí doktori, nikto z nás nebude môcť dostať
akúkoľvek pomoc, či je to obyčajný úraz, operácia, alebo iný vážnejší stav.
\n\nVeľa z nás nákazu zvládne svojou imunitou. Sú ale takí, ktorí majú iné vážne ochorenia, či
mladí, či starí a budú potrebovať pomoc zdravotníctva.
\n\nPreto je nesmierne dôležité prejaviť ľudskosť mladých voči starým, zdravých voči chorým a
poraziť Covid-19, spoločne.
\n\nVeľmi pekne ďakujeme za podporu všetkým, ktorí sa svojimi radami, prácou vo dne v noci
a svojou nezištnou pomocou pričinili ku vzniku tohoto projektu a to najmä: Marek Gogoľ,
Juraj Karovič, MUDr. Andrej Thurzo PhD., MPH, MHA, kolektív dobrovoľníkov okolo Sygic,
Štefan Marinčák, Boris Kolozsi, Tomáš Benko, Daniel Kožík, Tomáš Michálek, Turn.sk, JozefBenko.com,
advokátska kancelária Dagital Legal, Slovensko.Digital, Hackvirus.sk
\n\nŠirší odborný tím spoluautorov:  doc. JUDr. MUDr. Peter Kováč, PhD. et. PhD, MUDr. Vanda
Martišková, MUDr. Karolína Bašová, MDDr. Peter Czakó, MUDr. Martin Čaprnda, PhD., prof.
MUDr. Dušan Meško, PhD., MUDr. Peter Herman, MUDr. Gabriela Ďuricová, PhD., MUDr.
Igor Krupa, MUDr. Gabriela Ďuricová, PhD., MUDr. Alžbeta Reviczká, MUDr. Andrej Daňo,
MUDr. Veronika Pružincová, Juraj Novosad, Nicolas Hason, Maroš Lukáč
\n\nAplikácia vznikla s podporou projektu ZostaňZdravý a Sygic.</string>

	<!-- Face Capture -->
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_centering">Dajte tvár do stredu</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_centering2">Dajte svoju tvár do stredu kruhu</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_too_close">Ustúpte ďalej</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_too_close2">Dajte telefón ďalej od tváre</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_too_far">Pristúpte bližšie</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_position_too_far2">Dajte telefón bližšie k tvári</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_lighting">Dajte sa k svetlu</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_lighting2">Otočte svoju tvár na svetlo</string>
	<string name="dot_face_capture_instruction_step_capture">Nehýbte sa prosím&#8230;</string>
	<!-- Liveness Check -->
	<string name="dot_liveness_check_instruction_watch_object">Sledujte objekt</string>
	<string name="dot_liveness_check_instruction_watch_object_no_eyes">Nie je vidno Vaše oči, sledujte objekt.</string>
	<string name="dot_liveness_check_instruction_look_straight">Dívajte sa rovno</string>
	<string name="dot_liveness_check_instruction_low_quality_face">Otočte svoju tvár na svetlo</string>
</resources>
