<resources>
	<string name="app_name">COVID-19 Slovensko</string>
	<string name="app_ok">OK</string>
	<string name="app_yes">Áno</string>
	<string name="app_no">Nie</string>
	<string name="app_apiFailed">Nepodarilo sa spojiť so serverom (%1$s), prosím skúste neskôr</string>

	<string name="notification_channel_persistent">Scan running notification</string>
	<string name="notification_channel_alarm">Notifies of potential contagion</string>
	<string name="notification_scan_title">Covid-19 beží na pozadí</string>
	<string name="notification_scan_text">Vaše zariadenie zaznamenáva blízkosť okolitých zariadení</string>
	<string name="notification_scan_problem">Zaznamenávanie nie je aktívne, kliknite sem pre opravu</string>
	<string name="notification_quarantineLeft_title">Opustili ste karanténu</string>
	<string name="notification_quarantineInfo_title">Karanténa</string>
	<string name="notification_quarantineInfo_text">Zostávajúcich dní v karanténe: %1$d</string>

	<string name="welcome_title">Bojujme\nproti Covid-19\nspoločne</string>
	<string name="welcome_info" formatted="false">Prosíme užívateľov, aby si aplikáciu nechali nainštalovanú až do odvolania. Na Covid-19 umiera v priemere 3,6% ľudí a viac ako 15% nad 80 rokov. Aplikácia nám všetkým pomôže zvládnuť nákazu a zachrániť množstvo životov ľudí okolo nás.</string>
	<string name="welcome_agree">Pokračovať</string>
	<string name="welcome_privacy">Informácie o spracovaní osobných údajov</string>

	<string name="home_info">Dôležité informácie</string>
	<string name="home_protect">Ako sa chrániť</string>
	<string name="home_symptoms">Symptómy</string>
	<string name="home_aboutApp">O aplikácii</string>
	<string name="home_address">Vaša domáca adresa</string>
	<string name="home_changeAddress">Zmeniť adresu</string>
	<string name="home_quarantineRemains">Povinná karanténa, zostáva dní</string>
	<string name="home_stats">Štatistiky pre Slovensko</string>
	<string name="home_statsTotal">Pozitívnych:</string>
	<string name="home_statsRecovered">Vyliečených:</string>
	<string name="home_statsDeaths">Úmrtí:</string>
	<string name="home_diagnosed">Ochorel som na COVID-19</string>
	<string name="home_quarantine">Bola mi nariadená karanténa</string>
	<string name="home_checkQuarantine">Vrátili ste sa zo zahraničia alebo máte zostať v karanténe?</string>
	<string name="home_hotline">Infolinka</string>
	<string name="home_map_list">Zoznam</string>
	<string name="home_map_map">Mapa</string>
	<string name="home_profile_identifier">Môj identifikátor pre potreby zdravotníkov a hygienikov:</string>

	<string name="protect_title">Ako sa chrániť pred koronavírom</string>
	<string name="protect_text1">Často si umývajte ruky mydlom a vodou, najmenej po dobu 20 sekúnd. Môžete použiť dezinfekčný prostriedok na ruky na báze alkoholu</string>
	<string name="protect_text2">Zakrývajte si nos a ústa pri kašľaní a kýchaní jednorázovou papierovou vreckovkou a následne ju zahoďte</string>
	<string name="protect_text3">Nedotýkajte sa očí, nosa a úst neumytými rukami</string>
	<string name="protect_text4">Vyhýbajte sa blízkemu kontaktu s ľudmi, ktorí javia príznak nádchy alebo chrípky</string>
	<string name="protect_text5">Noste ochrannú masku v prípade, ze sa u Vás alebo u osôb vo Vašej blízkosti prejavujú respiračné symptómy</string>
	<string name="protect_text6">Pravidelne čistite a dezinfikujte povrchy a objekty s ktorými ste Vy a Vaše okolie v pravidelnom kontakte</string>
	<string name="protect_text7">Ak ste chorý, liečte sa doma.</string>

	<string name="symptoms_title">Symptómy</string>
	<string name="symptoms_subtitle">Rozlišujte príznaky</string>
	<string name="symptoms_text">COVID-19 zasahuje dolné dýchacie cesty. Prejavuje sa:</string>
	<string name="symptoms_text1">• suchým, zadúšavým, dráždivým kašľom bez hlienov</string>
	<string name="symptoms_text2">• bolestami hlavy, kĺbov a svalov</string>
	<string name="symptoms_text3">• celkovou vyčerpanosťou</string>
	<string name="symptoms_text4">• pocitom ťažoby a pichaním na hrudníku alebo pocitom tzv. „nedostatočného nádychu“</string>
	<string name="symptoms_text5">• vysoká teplota na hranici, alebo tesne za hranicou 38 stupňov, ale rovnako aj vysoko za hranicou 38 stupňov, v kombinácii s kašľom a zvyškom uvedených príznakov sú tiež príznakom ochorenia</string>
	<string name="symptoms_text6">Nádcha, bolesti prínosových dutín, hlieny v nose, aj keď s bolesťou v hrdle, s najväčšou pravdepodobnostou nie je COVID-19.</string>

	<string name="phoneVerification_title">Vaše telefónne číslo</string>
	<string name="phoneVerification_text">Prosím overte medzinárodnú predvoľbu a zadajte Vaše telefónne číslo</string>
	<string name="phoneVerification_explanation">Zadajte prosím telefónne číslo, na ktoré Vás budú môcť zdravotníci kontaktovať, v prípade, že ste boli v kontakte s infikovanou osobou.</string>
	<string name="phoneVerification_continue">Pokračovať</string>
	<string name="phoneVerification_invalidNumber">Telefónne číslo je neplatné, prosím skontrolujte zadané číslo</string>
	<string name="phoneVerification_confirmTitle">Skontrolujte číslo</string>
	<string name="phoneVerification_confirmText">%1$s\n\nJe toto telefónne číslo správne?</string>
	<string name="phoneVerification_enterCode">Na zadané telefónne číslo sme poslali SMS s kódom.\n\nPre dokončenie overenia prosím zadajte nižšie prijatý 6-miestny kód.</string>
	<string name="phoneVerification_wrongCode">Nesprávny kód, zadajte ho prosím znova.</string>
	<string name="phoneVerification_leaveProcess">Ste si istý, že chcete opustiť túto obrazovku bez zadania kódu? Bez opätovnej autentifikácie sa sem nebudete môcť vrátiť.</string>

	<string name="address_info">Vyberte prosím miesto, v ktorom sa budete zdržiavať po dobu 14 dní v karanténe. Toto miesto nie je možné následne zmeniť, preto sa ubezpečte, že ste správne zadali adresu karantény.</string>
	<string name="address_dragToLocate">Pohnutím upresnite polohu</string>
	<string name="address_pickLocation">Vybrať túto polohu\n</string>
	<string name="address_confirm">Vybrali ste si adresu:\n%1$s\n\nTáto adresa bude po dobu 14 dní Vašim miestom karantény. Adresu následne nebude možné zmeniť.</string>
	<string name="address_confirm_confirm">Potvrdiť</string>
	<string name="address_confirm_change">Zmeniť</string>

	<string name="quarantineStart_text">Zadajte dátum, kedy ste sa vrátili zo zahraničia, alebo deň, v ktorom Vám bola nariadená karanténa.</string>

	<string name="diagnosed_warning_title"></string>
	<string name="diagnosed_warning_text">V prípade, že ste boli pozitívne diagnostikovaný na COVID-19, aplikácia dokáže informovať iných ľudí, ktorí boli vo Vašom blízkom kontakte za poslednú dobu 14-dní ANONYMNE.\n\nUpovedomí ich ANONYMNOU notifikáciou, že mohli byť vystavení riziku nákazy, aby zostali v karanténe a zároveň sa dali otestovať na COVID-19 a predišli tak šíreniu nákazy ďalej medzi svojich blízkych a okolie.</string>
	<string name="diagnosed_warning_button">Bol som pozitívne diagnostikovaný ochorením COVID-19</string>

	<string name="diagnosed_verify_title">Overenie</string>
	<string name="diagnosed_verify_text">Aplikácia overí, či ide o Vás, aby sa nešírila náhodne klamlivá informácia medzi ostatných ľudí a nevznikla tak panika.\n\nÚdaje budú služiť len na overenie Vašej idenity s centrálnym systémom zdravtných informácii.</string>
	<string name="diagnosed_verify_givenName">Vaše meno</string>
	<string name="diagnosed_verify_surname">Vaše priezvisko</string>
	<string name="diagnosed_verify_button">Pokračovať</string>

	<string name="about_text">Aplikácia Covid-19 bola vytvorená slovenskými dobrovoľníkmi v rekordne krátkom čase, aby
pomohli s bojom proti šíreniu pandémie. Bola odovzdaná všetkým štátom zdarma vrátane
Slovenska, aby pomohla zdravotníckym organizáciam prekonať nákazu Covid-19 rýchlejšie.
Je vyvinutá tak, aby aj v budúcnosti, pri vzniku akejkoľvek pandémie, mohla byť okamžite
nasadená a spomaliť šírenie nákazy. Aplikácia bude vylepšovaná každým dňom a jej
tvorcovia budú náklady s jej ďalším vývojom hradiť sami. Jej kód a know-how má slúžiť
všetkým ľudom sveta a nesmie byť majetkom žiadnej organizácie.\n\n
Jednou z najzákernejších prejavov Covid-19 je jej inkubačná doba, kedy pacient chorobu šíri
až 14-dní bez jej viditeľných symptómov. Tým sa vírus šíri rýchlejšie ako obyčajná chrípka
a ťažké stavy tak prehltia zdravotnícky systém, ktorý v žiadnej krajine nebol pripravený na
takýto nárast nákazy. Cieľom aplikácie je výrazne spomaliť nástup a rýchlejšie otestovať
potenciálne nakazených ľudí a tým predísť šíreniu choroby bez ich vedomia. Tým ochránime
infikované osoby, ich blízkych a celý zdravotnícky systém, ktorému zostane kapacita pred
exponenciálnym nárastom prípadov.\n\n
Aplikácia funguje na nasledovnom princípe.\n\n
Po inštalácii aplikácie je potrebné povoliť senzory Bluetooth, GPS a notifikácii, ktoré
informujú pacienta. Bluetooth je technológia na rozoznanie blízkosti kontaktu od 1-20
metrov a je možné prostredníctvom nej analyzovať presnú vzdialenosť iných zariadení v jej
okolí. Táto technológia na rozdiel od GPS výborne funguje v bytoch, budovách, obchodných
domoch, lietadlách, letiskách, autobusoch, električkách a iných uzavretých priestoroch,
dokonca až na úroveň konkrétnej miestnosti.\n\n
V prípade, že telefón rozozná iné Bluetooth zariadenie v jeho blízkosti a táto doba prekročí
určitú dĺžku, zapíše si rozptýlenú GPS pozíciu a anonymný údaj oboch zariadení na server.
Rozptýlená GPS pozícia je dôležitá pre hygienikov na analýzu šírenia ochorenia. Bluetooth
informácia iného zariadenia je potrebná na spätné identifikovanie zariadenia a zasielanie
notifikácii takémuto zariadeniu, ktorého majiteľ mohol byť vstavený ochoreniu.\n\n
Akonáhle akýkoľvek človek zistí, že bol infikovaný vírusom Covid-19 a mal nainštalovanú
aplikáciu, zobrazí hygienikovi svoje unikátne kódované číslo. Toto číslo zadá hygienik do
systému a všetkým zariadeniam, ktorých majitelia boli v kontakte s takto infikovanou
osobou bude zaslaná notifikácia, alebo SMS. Správa bude obsahovať, že bol človek
potenciálne vystavený nákaze. Takýmto spôsobom dokážu zdravotní pracovníci trasovať
možné prenosy za posledných 14-dní aj pri kontaktoch, ktoré človek nedokáže identifikovať.
V budovách, pri prepážke v obchode, vo verejnej doprave a podobne. Tým budú ľudia
cielenejšie testovaní, a len Tí, ktorí boli vo veľmi tesnej blízkosti infikovanej osoby po určitú
dobu.\n\n
V dnešnej dobe fungujú zdravotníci pýtaním sa, s kým sa človek stretol, a na základe toho
osobne kontaktujú ľudí, ktorí mohli byť vystavení ochoreniu. Nedokážu ale odhaliť ľudí, ktorí
boli v kontakte v obchode, alebo verejnej doprave, či vo výťahu. Táto aplikácia tak dokáže
rýchlejšie nájsť takéto osoby, otestovať ich, výrazne znížiť manuálnu prácu zdravotníkov
a hygienikov a tým rýchlejšie predísť šíreniu nákazy na ostatných členov rodiny, kolegov, či
náhodne okoloidúcich.\n\n
Neoddeliteľnou súčasťou prekonania nákazy Covid-19 je aj izolácia chorých od ostatnej
populácie. Na tento účel funguje karanténa. V prípade, že človek prišiel zo zahraničia, alebo
bol potenciálne vystavený infekcii, je vyhláškou prikázané zostať v karanténe po celú dobu
inkubačnej doby. Pri tejto chorobe 14-dní. Mobilný operátori majú informácie o ľuďoch,
ktorí prišli zo zahraničia a takýmto ľuďom by mala prísť SMS, aby zostali v karanténe.
Následne človek v aplikácii oznámi, že mu bola nariadená karanténa a označí si miesto,
v ktorom sa bude zdržiavať nasledujúcich 14-dní. Zároveň oznámi dátum, od ktorého mu
bola karanténa nariadená. Po tomto úkone ho aplikácia bude varovať pri každom porušení
karantény. Akonáhle je človek mimo karantény dlhšie ako určitý čas, aplikácia ho upozorní,
aby sa vrátil do karantény. Táto funkcionalita sa snaží predísť porušovaniu karantény od
ľudí, ktorým bola nariadená.\n\n
Aplikácia zároveň zobrazuje mapu a najnovšie informácie o nákazách v jednotlivých
okresoch na Slovensku. Jej účelom nieje identifikovať chorých, ani nijako týmito
informáciami nedisponuje. Mapa zobrazuje len štatistický počet zaznamenaných ľudí
s ochorením na Covid-19 v danom okrese.\n\n
Zároveň aplikácia disponuje štatistickými informáciami o počte nakazených, vyliečených
a počte úmrtí na území Slovenskej republiky. Obsahuje aj dôležité informácie ako sa chrániť,
ako rozpoznať symptómy a zobrazuje rýchlu infolinku.\n\n
Aplikáciu budeme neustále zlepšovať a prinášať ďalšie funkcionality, ktoré pomôžu
rýchlejšie zvládnuť nákazu Covid-19. Všetky dáta sú automaticky mazané po uplynutí 21-dní.
Táto doba je nevyhnutná na odhalenie možných ohnísk nákaz, ktoré nebolo možné odhaliť
konvenčným spôsobom.\n\n
Nikdy nebolo dôležitejšie neochorieť, aby sme zachránili druhých, tak ako dnes. Tým, že
zostaneme zdraví a nebudeme vírus šíriť, budú mať naši blízky väčšiu šancu na záchranu,
pretože zdravotníctvo im bude schopné poskytnúť pomoc, ktorú potrebujú. Ak ochorieme,
svojím šírením zaťažujeme zdravotný systém. Zároveň doktori a zdravotný personál bude
preťažení a tým náchylnejší na ochorenie. V prípade, že ochorejú nebudú môcť pomáhať aj
v úplne odlišných prípadoch, ktorý sa tejto nákazy netýka. Tí, ktorí nákazu sami nezvládnu,
nebudú mať šancu na záchranu. Ak budú chorí doktori, nikto z nás nebude môcť dostať
akúkoľvek pomoc, či je to obyčajný úraz, operácia, alebo iný vážnejší stav.\n\n
Veľa z nás nákazu zvládne svojou imunitou. Sú ale takí, ktorí majú iné vážne ochorenia, či
mladí, či starí a budú potrebovať pomoc zdravotníctva.\n\n
Preto je nesmierne dôležité prejaviť ľudskosť mladých voči starým, zdravých voči chorým a
poraziť Covid-19, spoločne.\n\n
Veľmi pekne ďakujeme za podporu všetkým, ktorí sa svojimi radami, prácou vo dne v noci
a svojou nezištnou pomocou pričinili ku vzniku tohoto projektu a to najmä: Marek Gogoľ,
Juraj Karovič, MUDr. Andrej Thurzo PhD., MPH, MHA, kolektív IT dobrovoľníkov okolo Sygic,
Turn.sk, DigitalLegal, Jozef Benko\n\n
Širší odborný tím spoluautorov:  doc. JUDr. MUDr. Peter Kováč, PhD. et. PhD, MUDr. Vanda
Martišková, MUDr. Karolína Bašová, MDDr. Peter Czakó, MUDr. Martin Čaprnda, PhD., prof.
MUDr. Dušan Meško, PhD., MUDr. Peter Herman, MUDr. Gabriela Ďuricová, PhD., MUDr.
Igor Krupa, MUDr. Gabriela Ďuricová, PhD., MUDr. Alžbeta Reviczká, MUDr. Andrej Daňo,
MUDr. Veronika Pružincová, Juraj Novosad, Nicolas Hason, Maroš Lukáč</string>
</resources>
